極速審議拒聽民意 謝偉俊關注律政司權力過大 ：咁做議員有乜意思？

立法會今日第二次開會審議涉及區議員宣誓的《2021年公職（參選及任職）（雜項修訂）條例草案》，不少建制派議員會上對政府修例存有疑慮。其中建制派議員謝偉俊會上形容政府今次修例是「矯枉過過過過正得濟」，將令立法會議員的言論自由不再受到特權法保障，議員隨時因為會上一句說話，而遭律政司質疑其忠誠，再透過提出訴訟即時暫停其職務，「議員日後發言真係要小心翼翼，我唔擔心我自己，但唔等於要有把劍成日插住我哋」，他質問政府：「我想問政策上政府係咪想做到咁盡？」

政制及內地事務局局長曾國衛回應辯稱，政府無任何意圖透過今次修例收窄議員言論空間，又指律政司若然提出暫停議員職務，要有足夠理據和獲得法院採納，「相信標準會提得好高」，過程亦會受到公眾監察。他又指，政府今次修例容許律政司可在議員任內的任何時間，挑戰其議員資格，是為體現人大解釋《基本法》104條時的精神。

謝偉俊反駁，指政府現時就參選條件定出的「清單」存在極多灰色地帶，認為今次修例將令立法會「廢晒武功」，「因為（律政司司長）提出訴訟係太容易」，表明關注律政司日後將權力過大，「立法會監察政府權力削到非常弱，律政司一個電話打嚟，我哋就乜都唔使講」。謝偉俊又形容，政府今次做法是「一個失衡的安排」，令立法會議員完全失去憲制上保障，日後議員就環保議題與環保組織溝通時，亦可能被政府視為影響香港整體利益而遭DQ，「咁做議員有乜意思，不如做律政司好過？」主持會議的張宇人即說：「不嬲都係做律政司好過做議員，不過律政司得一個，議員有70個」。

謝偉俊條傻閪原來覺得係有意思？

收皮啦廢柴

投白票囉

主持會議的張宇人即說：「不嬲都係做律政司好過做議員，不過律政司得一個，議員有70個」。
[/u]

佢都唔知up 乜9
律政司係個部門黎，唔係人黎

又扮忠誠反對派

陳奕迅都係得一個

做多咗啦白議員

返唔到轉頭了

哦你唔支持愛國者治港
犯國安法喇你

佢哋嘅心未回歸
仲用緊九七前嘅稱呼

收皮啦橡皮圖章

佢只係講事實律政司成個部門得大波華一個話到事

而家睇到呢班撚屌開始淆底真係心都涼哂

清朝執政，你班明朝既議員重有得出聲，唔使人頭落地已經要跪係到感恩啦

再嘈 剪你布

咁做老公有乜意思？

沒有泛民的立法會 只會得啖笑

無聽過胖君如胖虎？

唔好太上心
白偉俊只係演相對中立、麻痺中產嘅角色
等佢哋仲抱有僥倖心態唔好移民住

佢仲要求mpf 回水添
絕對唔會做到
只係擺姿態

屌你而家先問呢個問題你就真係冇意思啦

扮咩吖, 快快脆脆過咗去啦

無反對聲音，你班建制狗既價值係0 呀
遲下搵D 大劣紅底做議員就夠，洗9 比維穩你選咩

咁做議員有乜意思?? 你去問民主黨囉

忠誠廢物而家先知有問題??

投票果下咪又係支持, wfc

養寇自重都唔識
獻世派真係一啲政治觸覺都冇

condom而家先發現？投票果時就全部支持啦

狡兔死，走狗烹

把刀插住泛民嗰時唔出聲？忠誠反對派個位俾cctoy都唔俾你啦

投票咪又係投贊成，成班党派垃圾

呢啲廢柴做左廿幾年議員

大清律例係咁㗎啦

叫你撳制喳柒頭咁多嗲換左你都仲得

忠誠的廢物

條撚樣又扮反對

不嬲都係咁㗎啦 滅曬非建制聲 下一步咪輪到你班假中立/溫和建制囉 自己攞黎

又如何？
你地咪又係跪。

受到公眾監察

講咁多 跪低幫條肥閪奶閪啦屌你老母

算吧啦..廿年前佢條底褲都係紅架啦

死撚開啦
冇哂泛民呢堆垃圾連唯一既價值都冇

馬騮戲

忠誠垃圾禁制你地就禁啦，咁多嗲
幾時到你地揸旗呀？

白偉俊 返去同白姐姐拍裸照啦

咁低政治觸覺都做議員

一個睾丸

“你冇犯法怕咩呀？”
“驚就唔好做囉”

反對囉

戇鳩，而家先知？

臭你又屌？

扮咩撚野呀

一邊係紫驚黨（真親生仔），一邊係忠誠廢物（外圍佬），做既講既都一樣果陣，你係支央你會比邊個做？

傻9
九七前不嬲都係叫律政司
衝出嚟7

犯國安法喇你

遲下拉鳩埋你

原來你知㗎

乜咁唔好彩，今日抽中你做反對派呀？

咁你係咪反對政府丫

自甘成為極權扯線公仔打壓自由嘅人點解會覺得自已可以有自由

謝偉俊煽動投白票

笑左

收皮啦白議員
中聯辦講句嘢
你咪又含到雪雪聲

有國安法

你地班臨立會廢柴選都唔洗選做多年 仲多多要求

淆鬼，做忠誠的反對派渣

反對派講同一番說話，你班親共派就肯定企晒出嚟話政府啱

係唔係俾何妖搶咗契仔位，好唔憤氣

咪又係投贊成票

律政師監察返民選議員轉頭
完善民主制度

好快謝偉俊連議員都唔駛做, 中央叫紫荊黨接收哂

唇寒齒亡 兔死狗烹 依家先意職到政府權力過大？
政府當泛民係眼中釘 都當建制派小丑咋 唔係諗住冇左泛民就有得作威作福下話

最後咪變第二個陳狗嫻
對住傳媒就話支持男士侍產假
到開會就投反對票
跟住俾人屌講大話出賣勞工
就話咁講係屈佢
佢會好傷心
無撚敵